---
title: 回归简单与纯粹

date: 2013-01-04T10:00:20+00:00
categories:
  - 生活
tags:
  - 学习
  - 效率
---

2012过去了，2013来了，这简直就是tmd废话，回想2012，整体的感觉是失败的，我一直试图改变一些自己认为不合理的东西，比如每天10:30之前睡觉，每天7:00起床，每周跑步2次。但是总是这样那样的借口，让我一次次的原谅了自己。

我为什么睡的那么晚？我习惯了用手机或是pad在睡觉前刷个围脖，看看新闻。但是仔细想想，这些重要么？睡觉的时间少了，陪孩子的时间少了，眼睛的疲劳增加了。。。可是得到了什么呢？

浏览Google Reader的订阅时候，读到了一篇文章[戒微博两个月的感受](http://www.baibanbao.net/mylife/2012/12/11/i-quit-microblogs-for-2-months/)。突然有一种强烈的共鸣，不是么？我总是在担心错过什么，不管是qq还是围脖，但是实际上，你需要知道和了解的终归会知道，而问题是你可知道可不知道的甚至的不需要知道的也都知道了。

2013，新年的计划就从戒掉围脖和qq开始，回归简单和纯粹，多读书，多陪孩子。

中午收到了Chris从成都寄来的贺卡，手写的字，油墨盖的邮戳，我突然很是感动，想念起没有短信和email的年代的那种简单和纯粹。

**2013 年心愿**

1. 清除移动设备上无用的app，控制围脖和qq的使用时间到每周30分钟。
2. 每天10:30睡觉, 6:30起床
3. 每周跑步2次
4. 每月读2本专业书，1本非专业书籍(共36本)
5. 完成一次专业的半程马拉松
6. 完成一次长途自行车骑行
7. 和父母出去旅行一次
8. 和妻带孩子完成一次长途旅行

另一篇[I quit Twitter for a month and it completely changed my thinking about mostly everything](http://adambrault.com/post/37201680402/i-quit-twitter-for-a-month)
